
%\maketitle

\begin{center}

    \subsubsection*{Remerciement}
    \addcontentsline{toc}{section}{Remerciement}
\end{center}
Je tiens à remercier Olivier GERBAUD, Emmanuel DUGUEY et Sylvain PETITEAU pour m'avoir expliqué leur travail, ce qui m'a permis de mieux comprendre les enjeux. Un grand merci également à Ilias pour avoir réalisé les simulations. Je suis particulièrement reconnaissant envers mon maître de stage, Youcef BENSEDIK, qui, malgré un emploi du temps chargé, a toujours trouvé le temps de faire le point avec moi et de m'apporter des explications. Je remercie également Arnaud WUILBEAUX ainsi qu'Orano de m'avoir accueilli pendant ce stage, ainsi que toutes les équipes qui ont pris le temps de m'expliquer le fonctionnement de diverses procédures et méthodes de production.
%remercier ilias pour les simulation



\begin{abstract}
    Lors de mon stage, je me suis emparé d'un projet déjà existant, la CanOp, avec comme objectif de l'améliorer. J'ai d'abord conduit une analyse de donnée afin de permettre un suivi de la production mensuel de la mine de Somaïr. J'ai ensuite étudié les différentes solutions pour alléger la CanOp et j'ai finalement focalisé la majeure partie de mon travail sur la faisabilité d'utiliser une nouvelle technologie de capteur, les SiPM. À mon départ, ce sujet est toujours en cours d'évaluation par mon maître de stage.
\end{abstract}


\begin{adjustwidth}{30pt}{30pt}
\end{adjustwidth}

% \vspace{50pt}
%remerciement 
\tableofcontents
% \newpage
\listoffigures
%\listoftables
\clearpage